【突發】臺灣毒果：嘉禾創辦人鄒文懷逝世，享年91歲。

嘉禾創辦人鄒文懷捧紅李小龍 91歲高齡撒手人寰

91歲嘉禾集團創辦人鄒文懷昨傳出健康亮紅燈，已進入彌留狀態，香港《蘋果》今透過WhatsApp詢問鄒文懷女兒鄒重珩，到中午時仍無回應，致電也被按掉掛斷，鄒文懷的醫生兒子鄒重璂也迴避未接電話。但剛才已證實他已經過世。

鄒文懷與何冠昌、蔡永昌合稱「嘉禾3巨頭」，鄒文懷當年高薪從美國聘請嶄露頭角的李小龍拍攝《唐山大兄》，將他打造成國際巨星；又與許冠文、許冠傑簽約嘉禾，拍攝一系列許氏兄弟喜劇電影《天才與白痴》、《半斤八兩》等。 成龍加入後拍出一系列武打電影，1989年與美國片場合作《忍者龜》，打進好萊塢成為香港的電影教父。2008年嘉禾集團被橙天娛樂集團收購，2009年改名為橙天嘉禾娛樂集團有限公司。鄒文懷近年深居簡出，最近一次現身公開場合，是去年11月為成龍前經紀人陳自強的喪禮扶靈，當時看起來精氣神飽滿。（郭妤／綜合報導）

真係，話口未完，又一個名人死

下年大陸一定有大事發生
好似1976年咁

嘉禾創辦人鄒文懷離世，終年91歲。《蘋果》今日中午曾致電鄒文懷女兒鄒重珩，但不獲接聽。人稱《EYT之父》的資深影視人蔡和平表示，昨日得悉鄒處於彌留階段，其女兒亦已趕到他病床旁陪伴。

蔡稱，當年因《歡樂今宵》關係曾與鄒有數面之緣，一年前亦曾與鄒氏夫婦茶聚。他續表示，最後一次看到鄒露面，是數月前的一個派對，當時他意到鄒步履緩慢，亦需要女兒攙扶。蔡坦言，當時已感到鄒的精神和氣色不太好。

蔡和平本身是已故武打巨星李小龍的好友，盛讚鄒文懷及嘉禾當年「將李小龍帶出世界」，更令李小龍成為香港武打演員的典範，形容他對香港電影貢獻良多，「我好respect佢。」

見證住由香港電影最高峰跌到落地獄

跟住又會攞佢嚟同邵逸夫比，因為當年邵逸夫只顧住盤數，最後李小龍過咗嘉禾，成為國際巨星

正啦, 出年3月金像獎大把懷念

今年死咗，同香港有關人物：

文教界：饒公、李敖、洛夫、霍韜晦、劉以鬯、林燕妮、金庸
科學界：霍金、高錕
影視娛樂界：盧凱彤、吳君麗、岳華、鄒文懷
商界：田家炳、林偉駿、郭炳湘
政界：鄔勵德、王光英

即刻冇人理

霍金同香港撚有關
btw仲有阿虫

霍金都叫做嚟過科技大學講過talk，都算有關啦

對，咁都要補充，今年真係好痴線

今年死咗，同香港有關人物：

文教界：饒公、李敖、洛夫、霍韜晦、劉以鬯、林燕妮、阿虫(嚴以敬)、金庸
科學界：霍金、高錕
影視娛樂界：盧凱彤、吳君麗、岳華、鄒文懷
商界：田家炳、林偉駿、郭炳湘
政界：鄔勵德、王光英

乜水

班兒登小朋友識撚鄒文懷咩

舊時代過去
新時代將來臨

佢同邵逸夫喺香港電影發展方面，可以話係齊名

我知，同成龍坐巴士嗰個吖嘛

創立嘉禾電影的影壇大亨鄒文懷於今天逝世，享年91歲。鄒文懷一手捧紅李小龍、成龍、許冠文等超級巨星，對70年代至90年代的香港電影貢獻極大。

鄒文懷，原名鄒定鑫，1927年出生香港，於香港聖士提反書院就讀，1949年畢業於上海聖約翰大學畢業後返在《英文虎報》任職體育記者。
因為英文流利，在1951年任職美國新聞處主持美國之音。

1959年，加入邵氏任邵氏宣傳主任，60年代中期更晉升為製片主任。

1970年，已任邵氏兄弟公司行政總裁，因對公司制度，與何冠昌、梁風、蔡篤生離開邵氏自立門戶，創辦嘉禾影業公司，並購入國泰機構（香港）有限公司旗下片廠舊址為片廠廠址，並改名為嘉禾製片廠。

1971年，鄒文懷慧眼招攬不獲邵氏聘用的李小龍，於1972年，推出由李小龍主演的《唐山大兄》大賣，之後《精武門》、《猛龍過江》票房熱賣，令嘉禾與當時電影霸主邵氏分庭抗禮。

1973年7月20日，李小龍猝死，嘉禾頓時面臨困境。幸鄒文懷再展慧眼相中許冠文，在1974年，許冠文為嘉禾拍攝《鬼馬雙星》大收，之後製作出一系列許氏兄弟喜劇電影，包括《天才與白痴》、《半斤八兩》、《賣身契》、《摩登保鑣》等，都成為年度票房冠軍，更於東南亞、歐美和日本掀熱潮，鞏固嘉禾影壇地位。

鄒文懷與女兒鄒重珩。（經濟日報圖片）

在1980年，嘉禾邀憑《蛇形刁手》、《醉拳》走紅的成龍加盟，拍攝《師弟出馬》，之後一系列動作片《A計劃》、《警察故事》等打入國際。成龍再加洪金寶、元彪三位動作巨星，被視嘉禾三寶。

另有麥當雄《跛豪》系列、徐克《蜀山》、張堅庭《表姐，你好嘢》系列、劉偉強《風雲》等，皆叫好好座。當中靈異片《殭屍先生》、傳奇片《跛豪》、功夫片《黃飛鴻》，大受歡迎更掀同類片的競拍潮。

另外，嘉禾投資西片，當中1981年《炮彈飛車》（The Cannonball Run）在歐美獲不俗反應。在1989年，嘉禾更與美國片場合作《忍者龜》（Teenage Mutant Ninja Turtles）在美國大賣，全球收16億美元，令鄒文懷揚名國際。

1997年後，香港電影業萎縮、政府收回鑽石山嘉禾片廠，以及1998年鄒文懷的得力拍檔何冠昌逝世，嘉禾在香港地位逐漸式微，在2003年《行運超人》後，嘉禾已沒製作電影，主力經營戲院、發行等。

2007年，鄒文懷將手上嘉禾集團股份出售予內地富商伍克波，同年宣布退休。兩年後，嘉禾娛樂事業有限公司並改名為橙天嘉禾。

鄒文懷退休後偶然客串演出，比如《桃姐》、《一個人的武林》，以及不時出席電影活動。但近年已少公開露面，最近一次在公開場合出現為去年11月出席陳自強的喪禮，並為對方扶靈。

撰文 : TOPick柴犬出動

欄名 : TOPick柴犬出動

係咪係台灣走架？

仲有周亦卿 蔡伯勵

今年死咗，同香港有關人物：

文教界：饒公、李敖、洛夫、霍韜晦、劉以鬯、林燕妮、阿虫(嚴以敬)、蔡伯勵、金庸
科學界：霍金、高錕
影視娛樂界：盧凱彤、吳君麗、岳華、鄒文懷
商界：田家炳、林偉駿、周亦卿、郭炳湘
政界：鄔勵德、王光英

令李小龍成為國際巨星既幕後推手

鄒文懷果陣隠暪李小龍死係丁佩屋企，我硬係覺得件事仲有d野係佢知道而又冇講出嚟！可惜佢而家死左，個真相以後都冇人會知！

唔知咩樣都一定見過"出品人 鄒文懷"

重有陳明銶

乜蔡伯勵死左?

【蔡伯勵離世】通勝大師蔡伯勵養和離世 享年96歲
12:35 2018/07/26

可能有同佢個女講

今年死咗，同香港有關人物：

文教界：饒公、李敖、洛夫、霍韜晦、劉以鬯、林燕妮、阿虫(嚴以敬)、陳明銶、金庸
科學界：霍金、高錕
影視娛樂界：盧凱彤、吳君麗、岳華、鄒文懷
商界：田家炳、林偉駿、郭炳湘
政界：鄔勵德、王光英

扑扑下馬上風

金庸影響力大好多

咁多人死都唔見刁種淋病死

認真，呢年真係好多人隔住死

年事已高

8 90歲果輩太多猛人
所以好似好密咁

咁就恭喜你啦 仲威過鄒文懷

霍金？？？？ 香港？？？？

咁多大粒野係養和度死

佢話霍金嚟過香港喎

講多少少

有錢佬梗係住養和啦

樓主不如計埋麻原彰晃 話曬每年都有咁多香港人去日本旅行

91 差唔多啦

我都諗起

嗰個年代，始終都差唔多日子

連登小朋友太年輕唔識佢

中國人劣根性 扯關係

佢有個私生子 叫鄒重璂
做醫生 係天一醫務所創辦人
但鄒文懷唔認佢

鄒醫生有2個女
佢老婆成日post勁多相
又帶兩個女去黐明星出event

鄔勵德is官員not政界

牡丹花下死
做鬼也風流

大家樂3餸1湯

大陸有邊年冇大事發生？

死獌狗

豆豆毛毛嘛...今日睇佢阿媽ig仲出event，所以以為未死

應該認返個仔架啦，睇阿媽ig，兩個孫都間中有搵阿爺

咦 係喎！ ching你啱！

同李小龍熟個班人開始一個個走
林燕妮 佢
幾時到成龍

佢眼光好過邵逸夫
當年邵逸夫唔肯打本俾許冠文開戲
鄒文懷睇完劇本就即頭搵人幫埋許生開片添

邵逸夫方逸華兩公婆基本上係做生意
鄒文懷係有心搞好香港電影

李小龍又係 厭人budget高
許其實就特別啲 五五分帳

點解佢個仔一家人好似當無事發生咁

豆媽好似無野咁繼續帶兩個女周圍去做小明星

余光中

余光中、黃易都係上年

係喎... 好鐘意個兩個女，但開始覺得佢阿媽有d自戀

其實人地d星媽都好低調
就算之前個celine，或者咩小GD 個阿媽都唔會話成日出鏡
但豆媽真係好似想憑兩個女帶挈自己做KOL咁
又成日群埋d明星度
毛毛仲細 有d反應都好純 係幾得意
不過豆豆有時太有鏡頭觸覺
一見阿媽影相拍片已經識自動波交戲
好似太老積

Yes，豆豆已經自己成日話要live同好貪靚...不過公道d講，人地真係有錢又高學歷，屋企背景又勁，真係吹佢唔脹...對佢地又愛又恨

賭王細妹十姑娘

當年bruce諗住拍埋死亡遊戲就同邵氏合作開戲
已經拍埋電影造形照
結果死於腦水腫，傳聞同大麻有關，佢鐘意大麻花焗曲奇咁食
因為死之前幾個月已經係公司昏迷過一次
發紫，嘔吐，抽搐
個陣已經爭啲死，後尾先救得返